# act2

`SceneSetup.act2();`

{{if _.badnews && !_.factcheck}}
(#act2-preamble-news1)
{{/if}}

{{if _.badnews && _.factcheck}}
(#act2-preamble-news2)
{{/if}}

{{if _.catmilk}}
(#act2-preamble-cat)
{{/if}}

(#act2-preamble-tinder)

# act2-preamble-news1

```
publish("act2",["dee",3]);
```

s: Но ты *видел* ту "новость" о той ужасной штуке, что где-то произошла?

```
publish("act2",["dee",2]);
publish("act2",["party_hong","next"]);
```

h2: п-привет...

```
publish("act2",["party_hunter",1]);
publish("act2",["party_hong","next"]);
publish("act2",["dum",3]);
```

a: Боже, я ненавижу новости. Это всё сенсационализм и кликбейт.

```
publish("act2",["dum",2]);
publish("act2",["party_hong","next"]);
```

h2: к... клёвая вечеринка...

```
publish("act2",["party_hong","next"]);
publish("act2",["party_hunter",0]);
publish("act2",["dee",1]);
```

s: Это так, но они просто следуют инстинктам. *Настоящая* проблема в людях, которые ведутся на кликбейты.

```
publish("act2",["dee",3]);
```

s: Кто вообще ретвитнет эту ужасную новость и заставит всех своих друзей чувствовать себя плохо?

```
publish("act2",["party_hunter",1]);
publish("act2",["dee",2]);
publish("act2",["dum",3]);
```

a: И не говори!

(#act2-preamble-end)

# act2-preamble-news2

```
publish("act2",["dee",3]);
```

s: Но ты *видел*, что "новость" становится вирусной?

```
publish("act2",["dee",2]);
publish("act2",["party_hong","next"]);
```

h2: п-привет...

```
publish("act2",["party_hunter",1]);
publish("act2",["party_hong","next"]);
publish("act2",["dum",3]);
```

a: Ага, абсолютная ложь. Кто вообще проникнется и ретвитнет это?

```
publish("act2",["dum",2]);
publish("act2",["party_hong","next"]);
```

h2: к... клёвая вечеринка...

```
publish("act2",["party_hong","next"]);
publish("act2",["party_hunter",0]);
publish("act2",["dee",3]);
```

s: Серьёзно, чувак. Просто погуглить и хотя бы проверить факты?

```
publish("act2",["party_hunter",1]);
publish("act2",["dee",2]);
publish("act2",["dum",3]);
```

a: И не говори!

(#act2-preamble-end)

# act2-preamble-cat

```
publish("act2",["dee",3]);
```

s: Как я уже говорил, Индустриальный Мемный Комплекс эксплуатирует кошек.

```
publish("act2",["dee",2]);
publish("act2",["party_hong","next"]);
```

h2: п-привет...

```
publish("act2",["party_hunter",1]);
publish("act2",["party_hong","next"]);
publish("act2",["dum",1]);
```

a: Обоснуй этот тезис.

```
publish("act2",["dum",0]);
publish("act2",["party_hong","next"]);
```

h2: к... клёвая вечеринка...

```
publish("act2",["party_hong","next"]);
publish("act2",["party_hunter",0]);
publish("act2",["dee",1]);
```

s: Ну, я видел вчера, как кто-то ретвитнул GIF-ку с кошкой, которая пьёт молоко.

```
publish("act2",["dee",3]);
```

s: Они же не переваривают это ^дерьмо^! Кто мог ретвитнуть такое *жестокое обращение с животными*?

```
publish("act2",["party_hunter",1]);
publish("act2",["dee",2]);
publish("act2",["dum",3]);
```

a: И не говори!

(#act2-preamble-end)

# act2-preamble-tinder

```
publish("act2",["dee",1]);
```

s: Так что - да, они никогда не отвечают!

```
publish("act2",["dee",0]);
publish("act2",["party_hong","next"]);
```

h2: п-привет...

```
publish("act2",["party_hunter",1]);
publish("act2",["party_hong","next"]);
publish("act2",["dum",1]);
```

a: Даже если вы оба совпали друг с другом в Tinder?

```
publish("act2",["dum",0]);
publish("act2",["party_hong","next"]);
```

h2: к... клёвая вечеринка...

```
publish("act2",["party_hong","next"]);
```

{{if _.serialkiller}}
(#act2-preamble-serialkiller)
{{/if}}

{{if _.hookuphole}}
(#act2-preamble-hookuphole)
{{/if}}

{{if _.pokemon}}
(#act2-preamble-pokemon)
{{/if}}

# act2-preamble-serialkiller

```
publish("act2",["party_hunter",0]);
publish("act2",["dee",3]);
```

s: Да я не знаю! Они что, думают, что я *серийный убийца* или что-то в этом духе? Параноики.

```
publish("act2",["party_hunter",1]);
publish("act2",["dee",2]);
publish("act2",["dum",3]);
```

a: И не говори!

(#act2-preamble-end)

# act2-preamble-hookuphole

```
publish("act2",["party_hunter",0]);
publish("act2",["dee",3]);
```

s: Да я не знаю! Может, они думают, что контакты не могут заполнить их дыру в сердце?

s: Не будь ханжой! Открой свой разум, затем раздвигай свои ноги!

```
publish("act2",["party_hunter",1]);
publish("act2",["dee",2]);
publish("act2",["dum",3]);
```

a: И не говори!

(#act2-preamble-end)

# act2-preamble-pokemon

```
publish("act2",["party_hunter",0]);
publish("act2",["dee",3]);
```

s: Да я не знаю! Они не так горячи, но они были бы хорошим уловом!

```
publish("act2",["party_hunter",1]);
publish("act2",["dee",2]);
publish("act2",["dum",3]);
```

a: Поймай их всех!™

(#act2-preamble-end)

# act2-preamble-end

```
Game.clearText();
publish("act2-out-1");
music(null, {fade:1});
```

(...3000)

```
music('battle', {volume:0.5});
publish("hp_show");
bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"normal"});
```

n: ВТОРОЙ РАУНД: *БОЙ!*

[О нет, они все нас ненавидят!](#act2a_social)

[Ты *глазеешь* на рыжеволосых?](#act2a_perv)

[Эй, давай поговорим о смысле жизни.](#act2a_meaning)

# act2a_social

`bb({eyes:"sad"})`

b: Мы портим всем вечеринку, будучи таким печальным болваном!

`bb({eyes:"shock", body:"two_up"})`

b: Мы убиваем хорошие флюиды! Мы совершаем убийство первой степени!

`bb({eyes:"normal", body:"normal"})`

b: Человек, мы должны уйти *прямо сейчас*, прежде--

```
_.a2_first_danger = 'social';
_.a2_attack_1 = "alone";
```

(#act2b)

# act2a_perv

`bb({eyes:"suspect"})`

b: Они более привлекательны, чем мы, а это значит, что даже если мы посмотрим на них, то--

`bb({eyes:"shock", body:"two_up"})`

b: МЫ ОТВРАТИТЕЛЬНЫ

`bb({body:"normal"})`

b: Мы отвратительные, злые, плохие плохие плохие ужасные извр--

```
_.a2_first_danger = 'perv';
_.a2_attack_1 = "bad";
```

(#act2b)

# act2a_meaning

`bb({body:"one_up", eyes:"normal_r"})`

b: В конце концов, что мы можем сделать, чтобы это действительно имело значение?

`bb({body:"normal", eyes:"sad"})`

b: Помочь человечеству? Все великие произведения разлагают путь Озимандия. Любовь? Смерть всегда сыграет свою роль.

`bb({eyes:"sad_r"})`

b: И сколько смертей! *Мы* умрем. *Наши любимые* умрут.

`bb({eyes:"shock", body:"two_up"})`

b: Чёрт, да даже Второй Закон Термодинамики утверждает, что даже наша *вселенная* умрёт!

`bb({eyes:"suspect", body:"normal"})`

b: О, "смерть заставляет нас ценить жизнь"?

b: Всё равно что говорить, что рабство - это хорошо, потому что оно заставляет нас ценить свободу!

`bb({body:"one_up"})`

b: О, "тебе нужно создать свой собственный смысл"? Это то, что делают культисты и теоретики заговоров!

`bb({eyes:"shock", body:"two_up"})`

b: Жизнь бессмысленна, смерть бессмысленна, даже *смысл* не имеет смысла! Что смертная душа должна--

```
_.a2_first_danger = 'meaning';
_.a2_attack_1 = "bad";
```

(#act2b)

# act2b

`bb({eyes:"normal", mouth:"normal", body:"normal", MOUTH_LOCK:true})`

b: ...

`bb({eyes:"suspect"})`

b: Эм... ты слышишь меня, человек?

`bb({eyes:"normal", MOUTH_LOCK:true})`

b: ...

`bb({eyes:"shock", mouth:"small_talk", body:"chest", MOUTH_LOCK:true})`

b: *ВДОХ*

`bb({mouth:"small_talk"})`

b: Я ДОЛЖЕН ПРЕДУПРЕДИТЬ ТЕБЯ...

[О той же *большой* опасности!](#act2b_louder)

{{if _.a2_first_danger=="social"}}
[О *другой* социальной опасности!](#act2b_different_social)
{{/if}}

{{if _.a2_first_danger=="perv" || _.a2_first_danger=="meaning"}}
[О *другой* моральной опасности!](#act2b_different_moral)
{{/if}}

[Ты игнорируешь опасность! Это опасно!](#act2b_ignore)

# act2b_louder

`_.a2_first_choice = "louder"`

{{if _.a2_first_danger=="social"}}
(#act2b_louder_social)
{{/if}}

{{if _.a2_first_danger=="perv"}}
(#act2b_louder_perv)
{{/if}}

{{if _.a2_first_danger=="meaning"}}
(#act2b_louder_meaning)
{{/if}}

# act2b_louder_social

`bb({eyes:"shock", body:"two_up", mouth:"normal"})`

b: ЭМОЦИИ ЗАРАЗИТЕЛЬНЫ! ЕСЛИ ТЫ НЕ УСПОКОИШЬСЯ, ТО ЗАРАЗИШЬ ВСЕХ СВОИМИ ПСИХИЧЕСКИМИ ЗАБОЛЕВАНИЯМИ! 

b: Ты создаёшь смертельную вспышку СИНДРОМА СЕЗОННОГО АФФЕКТИВНОГО РАССТРОЙСТВА

`bb({eyes:"suspect", body:"normal", mouth:"normal"})`

b: Нам нужно убираться отсюда и навсегда изолировать себя в маленькой комнате с Netflix и доставкой еды!

```
_.a2_second_danger = 'netflix';
_.a2_attack_2 = "alone";
_.a2_hoodie_callback = "карантине";
```

(#act2c)

# act2b_louder_perv

`bb({eyes:"suspect", body:"two_up", mouth:"normal"})`

b: НЕ БУДЬ ОТВРАТИТЕЛЬНЫМ. ЭТО ПРОТИВОЗАКОННО!

`bb({eyes:"judge", body:"judge_1", mouth:"normal"})`

(...201)

```
bb({body:"judge_2"}, 0);
sfx("gravel");
```

(...168)

`bb({body:"judge_1"}, 0)`

(...168)

`bb({body:"judge_2"}, 0)`

(...168)

`bb({body:"judge_1"}, 0)`

(...501)

b: Закон об отвратительности, пункт 74.5:

b: (1) Любое Лицо, которое обращает внимание на (а) мускулистые плечи, (б) пышные формы (2) должно быть идентифицировано как

`bb({eyes:"shock", body:"two_up", mouth:"normal"})`

b: "БОЛЬШОЙ И ОТВРАТИТЕЛЬНЫЙ ЧЁРТОВ ИЗВРАЩЕНЕЦ"

```
_.a2_second_danger = 'law';
_.a2_attack_2 = "bad";
_.a2_hoodie_callback = "законе";
```

(#act2c)

# act2b_louder_meaning

`bb({body:"two_up", mouth:"normal", eyes:"shock"})`

b: На самом деле, даже если ты найдёшь благородную цель в жизни, ты *всё равно* можешь всё испортить!

`bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"normal"})`

b: Альфред Нобель хотел мира во всем мире, чтобы культуры понимали друг друга. Поэтому он решил сделать путешествия проще.

`bb({eyes:"normal_r"})`

b: Поэтому ему нужен был дешёвый способ создания железнодорожных туннелей.

b: Поэтому он изобрел новый материал под названием "динамит"...

`bb({body:"one_up", eyes:"normal"})`

b: который использовался в Первой Мировой Войне для УБИЙСТВ МИЛЛИОНОВ ЛЮДЕЙ

`bb({body:"two_up", eyes:"shock"})`

b: ЭТО ЭФФЕКТ БАБОЧКИ, ЧЕЛОВЕК! СКОЛЬКО ЛЮДЕЙ ТЫ СЛУЧАЙНО УБИВАЕШЬ ПРЯМО СЕЙЧАС

```
_.a2_second_danger = 'butterfly';
_.a2_attack_2 = "bad";
_.a2_hoodie_callback = "Первой Мировой Войне";
```

(#act2c)

# act2b_different_social

`_.a2_first_choice = "different"`

`bb({eyes:"normal_r", body:"point", mouth:"normal"})`

b: На самом деле, знаешь, что хуже, чем то, что никто тебя не любит? Когда *все* тебя любят.

`bb({body:"one_up", eyes:"suspect", mouth:"normal"})`

b: То есть, становясь одним из *этих* охочих до развлечений тусовщиков.

`bb({body:"normal", mouth:"small"})`

b: Мелочная жизнь с мелочными друзьями, которые знают только мелочного тебя!

`bb({body:"two_up", eyes:"shock", mouth:"normal"})`

b: Человек, нам нужно бежать от этих зомби, прежде чем они превратят нас в одного из них!

```
_.a2_second_danger = 'zombies';
_.a2_attack_2 = "alone";
_.a2_hoodie_callback = "зомби";
```

(#act2c)

# act2b_different_moral

`_.a2_first_choice = "different"`

`bb({body:"two_up", eyes:"shock", mouth:"normal"})`

b: Люди гибнут от голода и геноцида *прямо сейчас*, а мы просто развлекаемся!

`bb({body:"point", eyes:"closed", mouth:"small"})`

b: Один мудрый человек сказал, "единственное, что необходимо для победы зла - это чтобы добрые люди ничего не делали".

`bb({body:"two_up", eyes:"shock", mouth:"normal"})`

b: МЫ БЕЗДЕЙСТВУЕМ.

`bb({mouth:"small"})`

b: РАЗВЛЕКАЯСЬ, МЫ ПОМОГАЕМ *ГИТЛЕРУ*.

```
_.a2_second_danger = 'hitler';
_.a2_attack_2 = "bad";
_.a2_hoodie_callback = "Гитлере";
```

(#act2c)

# act2b_ignore

`_.a2_first_choice = "ignore"`

`bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"suspect"})`

b: Думаешь, ты в безопасности только потому, что вынул батареи из детектора угарного газа?

`bb({eyes:"suspect_r"})`

b: Ты даже не унюхаешь газ! Ты просто уснёшь и затем ты--

`bb({body:"scream_c_1"})`

b: УМРЁЁЁЁЁЁЁЁЁЁЁЁЁЁЁШЬ

```
_.a2_second_danger = 'ignore';
_.a2_attack_2 = "harm";
_.a2_hoodie_callback = "угарном газе";
```

(#act2c)

# act2c

```
hong({body:"ignore_sweat"});
bb({eyes:"normal", mouth:"normal", body:"normal", MOUTH_LOCK:true});
```

b: ...

`bb({eyes:"happy", mouth:"smile", body:"chest"})`

b: О, слава богу, человек, думаю, ты снова меня слышишь!

`bb({eyes:"closed", body:"point"})`

b: Я ПРЕДУПРЕЖУ ТЕБЯ О...

{{if _.a2_first_choice=="louder"}}
[*Ещё большей* той же опасности!](#act2c_louder)
{{/if}}

{{if _.a2_first_choice!="louder"}}
[*Большей* той же опасности!](#act2c_louder)
{{/if}}

{{if _.a2_first_danger=="social"}}
[*Другой* социальной опасности!](#act2c_different_social)
{{/if}}

{{if _.a2_first_danger=="perv" || _.a2_first_danger=="meaning"}}
[*Другой* моральной опасности!](#act2c_different_moral)
{{/if}}

[Ты проверил пунш перед тем, как его выпить?](#act2c_punch)

#act2c_louder

{{if _.a2_second_danger=="netflix"}}
(#act2c_louder_netflix)
{{/if}}

{{if _.a2_second_danger=="law"}}
(#act2c_louder_law)
{{/if}}

{{if _.a2_second_danger=="butterfly"}}
(#act2c_louder_butterfly)
{{/if}}

{{if _.a2_second_danger=="zombies"}}
(#act2c_louder_zombies)
{{/if}}

{{if _.a2_second_danger=="hitler"}}
(#act2c_louder_hitler)
{{/if}}

{{if _.a2_second_danger=="ignore"}}
(#act2c_louder_ignore)
{{/if}}

# act2c_louder_netflix

`bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"shock"})`

b: На самом деле, Netflix и доставка еды - недостаточная изоляция! Мы всё равно заразили бы курьера!

`bb({body:"one_up", mouth:"small"})`

b: Нам нужно перебраться на территорию Канадского Юкона и доставлять нашу еду дроном!

`bb({body:"two_up", mouth:"normal"})`

b: Тогда им придется стерилизовать беспилотник, чтобы избавить его от нашего СИНДРОМА СЕЗОННОГО АФФЕКТИВНОГО РАССТРОЙСТВА.

`_.a2_attack_3 = "alone";`

`_.a2_hoodie_callback = "карантине";`

(#act2d)

# act2c_louder_law

`bb({eyes:"judge", body:"judge_1", mouth:"normal"})`

(...201)

```
bb({body:"judge_2"}, 0);
sfx("gravel");
```

(...168)

`bb({body:"judge_1"}, 0)`

(...168)

`bb({body:"judge_2"}, 0)`

(...168)

`bb({body:"judge_1"}, 0)`

(...501)

b: БОЛЬШИЕ И ОТВРАТИТЕЛЬНЫЕ ЧЁРТОВЫ ИЗВРАЩЕНЕЦЫ должны быть приговорены к 72 часам в средневековых устройствах публичного унижения

b: если они втайне не *увлекаются* такими вещами

`bb({body:"scream_a_1"})`

b: потому что они БОЛЬШИЕ И ОТВРАТИТЕЛЬНЫЕ ЧЁРТОВЫ ИЗВРАЩЕНЦЫ

`_.a2_attack_3 = "bad";`

`_.a2_hoodie_callback = "законе";`

(#act2d)

# act2c_louder_butterfly

`bb({body:"normal", mouth:"small", eyes:"suspect"})`

b: ЭФФЕКТ БАБОЧКИ! Ты используешь не биоразлагаемый пластиковый стаканчик?

`bb({body:"two_up", mouth:"normal", eyes:"shock"})`

b: БУМ, СВАЛКА ПРОТЕЧЁТ ЯДОМ И УБЬЁТ РЕБЁНКА

`bb({body:"normal", mouth:"small", eyes:"suspect"})`

b: Ты потеешь и твоё сердце колотится?

`bb({body:"scream_a_1"})`

b: БУМ, ТЫ ОБАНКРОТИШЬ НАШУ СИСТЕМУ ЗДРАВООХРАНЕНИЯ И МИЛЛИОНЫ УМРУТ

`_.a2_attack_3 = "bad";`

`_.a2_hoodie_callback = "эффекте бабочки";`

(#act2d)

# act2c_louder_zombies

`bb({body:"normal", mouth:"small", eyes:"angry"})`

b: Эти зомби удовольствий будут натыкаться на тебя, бормоча,

`bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"shock"})`

b: ЛАААААЙКИ. ЛААААААААААЙКИ.

`bb({body:"scream_a_1"})`

b: Тогда они УКУСЯТ ТЕБЯ и превратят в БЕЗМОЗГЛОГО БРО и/или БЕЗУПРЕЧНУЮ ТЁЛКУ!

`_.a2_attack_3 = "bad";`

`_.a2_hoodie_callback = "зомби";`

(#act2d)

# act2c_louder_hitler

`bb({body:"scream_a_1"})`

b: НАЦИСТЫ ПЕЧАТНЫМ ШАГОМ ВОЗВРАЩАЮТСЯ НА УЛИЦЫ ПРЯМО СЕЙЧАС

`bb({body:"one_up", mouth:"smile", eyes:"happy"})`

b: Говоря, *хорошо, что эти "хорошие люди" не парились с такими вещами, как "отдых" и "забота о себе"!*

`bb({body:"point", mouth:"smile", eyes:"happy_r"})`

b: *Теперь наши планы могут идти лесом, рейх по расписанию!*

`_.a2_attack_3 = "bad";`

`_.a2_hoodie_callback = "Гитлере";`

(#act2d)

# act2c_louder_ignore

`bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"normal_r"})`

b: Если подумать, откуда мы знаем что в этом здании *вообще есть* детектор угарного газа?!

`bb({body:"two_up", mouth:"small", eyes:"normal"})`

b: Что если мы все отравлены *ПРЯМО СЕЙЧАС?*

`bb({body:"scream_a_1"})`

b: МЫ НЕ ДАЖЕ ЗАМЕТИЛИ ПРИБЛИЖЕНИЕ СМЕРТИ. МЫ ПРОСТО ПРЕКРАТИМ СУЩЕСТВОВАТЬ, НАВСЕГДА И В--

`_.a2_attack_3 = "harm";`

`_.a2_hoodie_callback = "угарном газе";`

(#act2d)

# act2c_different_social

`bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"sad"})`

b: Что, если мы вообще *принципиально неспособны* любить или быть любимыми?

`bb({body:"normal", mouth:"small", eyes:"sad_r"})`

b: Что, если что-то необратимо сломалось внутри нас давным-давно? Или никогда в нас не существовало?

`bb({body:"scream_a_1"})`

b: ААА МЫ СЛОМАНЫ! ТАК СЛОМАНЫ ТАК СЛОМАНЫ ТАК СЛОМ--

`_.a2_attack_3 = "alone";`

(#act2d)

# act2c_different_moral

`bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"normal"})`

b: Что, если мы просто *сильно прогнили?*

`bb({body:"one_up", eyes:"sad"})`

b: У других есть внутреннее стремление делать добро, но мы делаем "добро" только из чувства вины или стыда, если вообще делаем.

`bb({body:"normal", mouth:"small", eyes:"sad_r"})`

b: Что, если в нашей природе причинять боль другим? Что, если мы не можем быть ничем иным, как бременем для близких?

`bb({body:"scream_a_1"})`

b: ААА МЫ СЛОМАНЫ! ТАК СЛОМАНЫ ТАК СЛОМАНЫ ТАК СЛОМ--

`_.a2_attack_3 = "bad";`

(#act2d)

# act2c_punch

`bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"normal"})`

b: Я не иррациональный. Люди *подмешивают* наркотики в миски с пуншем. Это действительно случается.

`bb({eyes:"suspect"})`

b: Человек, у тебя болит голова? Твои конечности обмякли? Я думаю, мы умираем.

`bb({body:"scream_a_1"})`

b: АААА МЫ УМИРАЕМ! МЫ УМИРАЕМ МЫ УМИРАЕМ МЫ УМИРА--

`_.a2_attack_3 = "вреде";`

`_.a2_hoodie_callback = "чашах пунша";`

(#act2d)

# act2d

```
bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"normal"});
hong({body:"attacked"});
attack("20p", _.a2_attack_1);
```

(...401)

```
hong({body:"attacked_2"});
attack("20p", _.a2_attack_2);
```

(...401)

```
hong({body:"attacked_3"});
attack("20p", _.a2_attack_3);
```

(...1001)

h: Б^ЛЯЯТЬ^!

h: Е^БАН^ЫЙ Б^ЛЯДСКИЙ^-^ЁБАН^ЫЙ *Б^ЛЯЯЯЯТЬ^*

`bb({body:"two_up", mouth:"smile", eyes:"happy"});`

b: Эй, человек! Я так рад, что ты снова слышишь меня!

`bb({body:"normal", mouth:"small", eyes:"sad"})`

b: Почему ты игнорируешь меня?

`hong({body:"facepalm"})`

h: Твою ^мать^, ты абсолютный идиот.

`hong({body:"facepalm_2"})`

h: Ты знаешь легенду коренных американцев?

h: "Внутри тебя два волка, один - это надежда, другой - это отчаяние, какой волк победит? Тот, которого ты кормишь".

```
hong({body:"facepalm_3"});
bb({eyes:"normal"});
```

h: Я пытаюсь *заморить* тебя голодом, ты, садисткая тварь!

`hong({body:"smile", mouth:"smile"})`

h: К чёрту, буду делать позитивные аффирмации.

h: *Я любим. Я хорош. Я умён. Я потрясающий. Я особенный.*

`bb({eyes:"suspect"});`

[Ужас, это так самовлюблённо!](#act2d_narcissist)

[Ты знаешь, что они были *опровергнуты?*](#act2d_disproven)

[омг не приписывай случайные истории местным](#act2d_racist)

# act2d_disproven

`bb({body:"point", mouth:"normal", eyes:"closed"})`

b: Фактически, они на самом деле *имеют неприятные последствия* для людей с низкой самооценкой!

`bb({body:"one_up", mouth:"small", eyes:"normal"})`

b: Это было хорошо спроектированное исследование - рандомизированное контролируемое исследование.

b: Экспериментатор не знал, кто был в какой группе.

`bb({body:"two_up", mouth:"small", eyes:"normal_r"})`

b: Результаты таковы: если у тебя уже была низкая самооценка, просьба повторить заставляет тебя чувствовать себя *хуже*,

b: чем если бы ты вообще ничего не сказал!

`bb({body:"point", mouth:"normal", eyes:"closed"})`

b: Wood 2009, Psychological Science. Посмотри на Google Scholar, человек,

`bb({body:"scream_b_1"})`

b: КОГДА ПРЕКРАТИШЬ РАСПРОСТРАНЯТЬ ЛЖИВЫЕ НОВОСТИ

```
hong({body:"attacked"});
bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"normal"});
attack("10p", "bad");
```

(...2500)

(#act2e)

# act2d_narcissist

`bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"normal"})`

b: Тебе *нужно* смиренно видеть свои недостатки, чтобы расти как личность!

`bb({body:"two_up", eyes:"suspect"})`

b: Ты не можешь распылять освежитель воздуха над заплесневелой комнатой!

b: Сокрытие своих недостатков делает тебя хуже в долгосрочной перспективе.

`bb({body:"chest", mouth:"smile", eyes:"closed"})`

b: К счастью, я, как твой верный сторож-волк, могу предупредить тебя о твоих недостатках. И сейчас, это-

`bb({body:"scream_b_1"})`

b: ВСЁ. ВСЁ НЕПРАВИЛЬНО

```
hong({body:"attacked"});
bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"normal"});
attack("10p", "bad");
```

(...2500)

(#act2e)

# act2d_racist

`bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"suspect"})`

b: Коренные американцы - это *настоящие люди*, а не "благородные дикари", как ты их называешь,

b: чтобы сделать своё предсказание из печеньки более *экзотическим*.

`bb({eyes:"suspect_r"})`

b: Ты сводишь отдельных людей и сложные культуры к карточке Hallmark! Это - "доброжелательный расизм"! 

`bb({body:"scream_b_1"})`

b: ХВАТИТ БЫТЬ РАСИСТОМ, ТЫ, УЗКОГЛАЗЫЙ ДУРАК

```
hong({body:"attacked"});
bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"normal"});
attack("10p", "bad");
```

(...2500)

(#act2e)

# act2e

h: ^ЁБАНЫЙВРОТ^.

`hong({body:"yell", mouth:"yell"})`

h: Знаешь что? Ты *иррационален*.

h: Все знают, что эмоции иррациональны! Особенно страх!

`hong({body:"facepalm_2"})`

h: Ты бесполезный эволюционный рудимент, как мой аппендикс или зуб мудрости!

`hong({body:"yell", mouth:"yell"})`

h: ^Пиздец^, вся эта метафора о волке глупа! Ты просто куча нейрохимикатов в моей голове.

`hong({body:"cross", mouth:"cross"})`

h: Так почему я должен слушать бесполезный, иррациональный, несуществующий кусок ^говна^, как ты?!

`bb({eyes:"sad", MOUTH_LOCK:true})`

b: ...

[Господи, человек. Это правда обидно.](#act2e_hurtful)

[Я - эмоция. Эмоции верны.](#act2e_valid)

[Человек, мы *оба* просто набор "нейрохимикатов"](#act2e_rational)

# act2e_hurtful

`bb({body:"chest"})`

b: Я - *часть* тебя, ты же знаешь. Когда ты говоришь это, то наносишь вред *себе*.

`bb({body:"scream_a_1"})`

b: Почему ты калечишь себя, человек? ПЕРЕСТАНЬ СЕБЯ КАЛЕЧИТЬ.

```
music(null);
hong({body:"attacked"});
bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"normal"});
attack("10p", "harm");
```

(...2500)

(#act2f)

# act2e_rational

`bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"normal_r"});`

b: Твои самые глубокие мотивы - это дофамин, твои самые яркие радости - это серотонин.

`bb({body:"one_up"});`

b: Твои воспоминания - это синаптические веса, твои причины - это электрические сигналы, подверженные ошибкам.

`bb({eyes:"normal", body:"normal"});`

b: Так что, если я - "просто нейрохимикаты", значит *я* - иррациональный... значит, *ты* - иррационален!

`bb({body:"two_up", eyes:"shock"});`

b: И если мы *оба* иррациональны, значит мы *никогда* не поймём, как быть счастливыми!

`bb({body:"scream_a_1"})`

b: ААА МЫ СЛОМАНЫ! ТАК СЛОМАНЫ ТАК СЛОМАНЫ ТАК СЛОМ--

```
music(null);
hong({body:"attacked"});
bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"normal"});
attack("10p", "bad");
```

(...2500)

(#act2f)

# act2e_valid

`bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"suspect"});`

b: Подожди... "они" говорят, что чувства верны, что ты всегда должен принимать свои эмоции.

`bb({eyes:"suspect_r"});`

b: Но "они" также говорят, что эмоции иррациональны, что эмоциям нельзя доверять.

`bb({eyes:"angry"});`

b: О мой бог, "они" лгали нам всё время!

`bb({body:"scream_a_1"})`

b: "ОНИ" КОРМЯТ НАС ПРОТИВОРЕЧИЯМИ, ЧТОБЫ СДЕЛАТЬ НАС ЗАВИСИМЫМИ ОТ ПРОМЫШЛЕННОГО КОМПЛЕКСА САМОПОМОЩИ

```
music(null);
hong({body:"attacked"});
bb({body:"normal", mouth:"normal", eyes:"normal"});
attack("10p", "harm");
```

(...2500)

(#act2f)

# act2f

`hong({body:"defeated", MOUTH_LOCK:true});`

h: ...

h: Я ненавижу это. Боже, мне так больно, я *ненавижу* это.

h: Я не могу тебя успокоить. Я не могу тебя игнорировать. Я не могу с тобой бороться.

`bb({eyes:"suspect"});`

h: Неважно, что я делаю, я не могу избавиться от те--

`bb({body:"cry_1"});`

b: Ну, может быть, ты НЕ *ДОЛЖЕН* ИЗБАВЛЯТЬСЯ ОТ МЕНЯ.

`bb({body:"cry_2"});`

b: Как ты думаешь, что *я* чувствую, человек?!

`bb({body:"cry_4", mouth:"cry", eyes:"cry"})`

b: Я стараюсь изо всех сил быть твоим сторожевым псом, но ты продолжаешь видеть в мне Большого Плохого Волка!

b: Поэтому я *усерднее* стараюсь предупредить тебя об опасности! *Большей* опасности! *Другой* опасности!

`bb({eyes:"cry_2"})`

b: Но как бы я ни старался тебя защитить, ты *всё равно* думаешь, что я твой враг!

`bb({body:"cry_5"});`

b: Что я делаю не так?!

`bb({body:"cry_2"});`

b: Я *знаю*, я плохо делаю свою работу. Но я *стараюсь*, человек!

`bb({body:"cry_3"});`

b: ...Я стараюсь.

`bb({body:"cry_6", mouth:"right", eyes:"cry_r_1"});`

b: Тебе не нужно прислушиваться к моим предупреждениям или соглашаться со мной, или даже *симпатизировать* мне.

`bb({eyes:"cry_r_2"});`

b: Я просто... всё, чего я хочу, так это чтобы ты был терпелив со мной.

`bb({eyes:"cry_r_3"});`

b: Я просто хочу, чтобы ты посидел со мной немного, вместо того, чтобы отвернуться и--

```
bb({eyes:"cry_r_4"});
hong({body:"listen"});
```

r: Эй.

```
hong({body:"look"});
Game.clearText();
publish("act2-in-2");
publish("hp_hide");
music('party1', {volume:0.4, fade:2});
```

(...2000)

```
publish("act2",["party_hunter",2]);
Game.WORDS_HEIGHT_BOTTOM = 230;
```

r: Похоже, ты пытаешься воевать сам с собой, малыш.

```
publish("act2",["party_hunter",3]);
publish("act2",["party_hong",13]);
```

h2: Это так очевидно?

```
publish("act2",["party_hunter",4]);
publish("act2",["party_hong",14]);
```

r: Ты, эм, бормотал что-то своей толстовке о {{_.a2_hoodie_callback}} или что-то вроде.

```
publish("act2",["party_hunter",13]);
publish("act2",["party_hong",15]);
sfx("rustle", {volume:0.6});
setTimeout(function(){
	publish("act2",["party_hong",16]);
	sfx("concrete_step3", {volume:0.6});
},401);
setTimeout(function(){
	publish("act2",["party_hong",17]);
	sfx("concrete_step4", {volume:0.6});
},801);
```

h2: о боже, я так запутался.

```
publish("act2",["party_hunter",7]);
publish("act2",["party_hong",18]);
sfx("squeak");
```

r: Эй. Ты не один, дружок. Тревожность супер нормальна.

```
publish("act2",["party_hunter",5]);
publish("act2",["party_hong",19]);
```

{{if _.act1_ending=="fight"}}
r: Чёрт, да мне вчера сказали, что у кого-то в университетском городке был нервный срыв и тот разбил свой телефон!
{{/if}}

{{if _.act1_ending=="flight"}}
r: Чёрт, да мне вчера сказали, как кто-то свернулся в клубок, как броненосец, и плакал на улице!
{{/if}}

```
publish("act2",["party_hunter",2]);
```

r: Слушай, я знаю, каково слышать животное в своей голове.

```
publish("act2",["party_hunter",8]);
```

r: Мы *все* слышим. Вот почему я устраиваю эти вечеринки каждые выходные, чтобы забыть наши заботы, забыть это животное.

```
publish("act2",["party_hunter",9]);
publish("act2",["party_hong",20]);
```

h2: но моя тревожность...

```
publish("act2",["party_hunter",2]);
publish("act2",["party_hong",21]);
```

r: Не волнуйся, малыш. Я был как ты. Но потом я нашёл маленький трюк, который заставил этот негативный голос замолчать навсегда...

```
publish("act2",["party_hunter",3]);
Game.clearText();
music(null, {fade:1});
```

(...2001)

```
publish("act2",["party_hunter",10]);
publish("act2",["party_hong",22]);
sfx("rustle");
```

(...2501)

```
publish("act2",["party_hunter",10]);
publish("act2",["party_hong",23]);
sfx("rustle2");
```

(...1001)

```
publish("act2",["party_hunter",11]);
```

r: Моя особая смесь. Это немного мощнее, чем... ну, всё легальное.

```
publish("act2",["party_hunter",12]);
publish("act2",["party_hong",24]);
```

r: Пей до дна, ^сучкаа^!

```
hong({body:"hold"});
bb({body:"normal", mouth:"small", eyes:"wat"});
Game.clearText();
Game.WORDS_HEIGHT_BOTTOM = -1;
publish("act2-out-3");
publish("hp_show");
```

(...3500)

[О господи.](#act2g_1) `Game.OVERRIDE_CHOICE_LINE=true`

[Это плохой способ подражания.](#act2g_2) `Game.OVERRIDE_CHOICE_LINE=true`

[Не пей с незнакомцами.](#act2g_3) `Game.OVERRIDE_CHOICE_LINE=true`

# act2g_1

b: О--

(#act2g)

# act2g_2

b: Э--

(#act2g)

# act2g_3

b: Н--

(#act2g)

# act2g

```
hong({body:"drink"});
bb({body:"attacked"});
attackBB("40p", "harm");
```

(...2000)

```
hong({body:"forward", mouth:"forward"});
bb({body:"frazzled", mouth:"frazzled", eyes:"frazzled"});
```

h: Ммм, что за изысканная палитра!

h: Насыщенный аромат "заткнись" с тонким послевкусием "никогда больше ничего не чувствуй"!

b: Это плохо, человек. Это очень, очень плохо.

[Зависимость начинается *именно так*.](#act2h_opt1) `Game.OVERRIDE_CHOICE_LINE=true`

[Я *знал*, что с ним что-то не так!](#act2h_opt3) `Game.OVERRIDE_CHOICE_LINE=true`

[Вообще-то, он мог отравить это!](#act2h_opt2) `Game.OVERRIDE_CHOICE_LINE=true`

# act2h_opt1

b: Зависимость--

(#act2h)

# act2h_opt2

b: Вообще-то, он мо--

(#act2h)

# act2h_opt3

b: Я *знал*, чт--

(#act2h)

# act2h

```
hong({body:"drink"});
bb({body:"attacked"});
attackBB("40p", "harm");
```

(...2000)

```
hong({body:"back", mouth:"back"});
bb({body:"panicked", mouth:"panicked", eyes:"panicked"});
```

h: Слаще *и* дешевле, чем психотерапия!

b: ЧЕЛОВЕК ПОЖАЛУЙСТА ОСТАНОВИСЬ

h: Хехехе!

h: И что *ты* теперь сделаешь, ^придурок^?

b: Прости меня, человек.

b: Я вынужден использовать свою ОСОБУЮ АТАКУ

```
bb({body:"special_a"});
music('battle', {volume:0.5});
```

`Game.OVERRIDE_CHOICE_SPEAKER = "fear_harm"`

[](#act2h_attack) `_.SPECIAL_ATTACK="harm"; Game.OVERRIDE_CHOICE_LINE=true`

`Game.OVERRIDE_CHOICE_SPEAKER = "fear_alone"`

[](#act2h_attack) `_.SPECIAL_ATTACK="alone"; Game.OVERRIDE_CHOICE_LINE=true`

`Game.OVERRIDE_CHOICE_SPEAKER = "fear_bad"`

[](#act2h_attack) `_.SPECIAL_ATTACK="bad"; Game.OVERRIDE_CHOICE_LINE=true`

# act2h_attack

```
bb({body:"special_b_1"});
hong({body:"forward", mouth:"forward"});
sfx("charging");
```

h: Что за ^хрень^?

h: Ты будешь бросаться в меня ещё более глупыми *словами*, пока--

```
bb({body:"special_c"});
sfx("hadouken");
```

(...901)

(#act2i)

# act2i

```
publish("hide_tabs");
publish("show_special_attack");
Game.FORCE_CANT_SKIP = true;
music(null);
stopAllSounds();
```

(...5000)

```
publish("show_tabs");
hong({ body:"final", mouth:"final" });
bb({ body:"normal", mouth:"normal", eyes:"sad" });
attack("100p", _.SPECIAL_ATTACK);
Game.FORCE_CANT_SKIP = false;
setTimeout(function(){
	publish("remove_special_attack");
},30);
```

(...2500)

h: ЧТО ЭТО ЗА ^ХУЙНЯ^

b: Прости. Я должен был показать тебе последствия.

{{if _.SPECIAL_ATTACK=="harm"}}
h: Я МОГ *ВИДЕТЬ* СВОЙ  ТРУП. Я МОГ *ЧУВСТВОВАТЬ*, КАКОВО БЫТЬ МЁРТВЫМ ПО-НАСТОЯЩЕМУ.
{{/if}}

{{if _.SPECIAL_ATTACK=="alone"}}
h: Я МОГ *ВИДЕТЬ* ИХ ОТВРАЩЕНИЕ. Я МОГ *СЛЫШАТЬ* ВСЁ, ЧТО ОНИ ВСЕ ГОВОРЯТ.
{{/if}}

{{if _.SPECIAL_ATTACK=="bad"}}
h: Я МОГ *СЛЫШАТЬ* ХРУСТ РЁБЕР. Я МОГУ *ЧУВСТВОВАТЬ* КРОВЬ В ВОЗДУХЕ.
{{/if}}

b: Прости, человек.

n: *ДОБЕЙ ЕГО*

[{БОРЬБА: Ударить хозяина вечеринки.}](#act2j_fight) `Game.OVERRIDE_CHOICE_LINE=true`

[{ОТСТУПЛЕНИЕ: Давай выбираться отсюда.}](#act2j_flight) `Game.OVERRIDE_CHOICE_LINE=true`

# act2j_fight

`bb({ eyes:"angry" });`

b: Этот психопат использовал тебя в своих интересах.

b: Он пытался развратить тебя, запутать тебя так, как он запутался сам!

`bb({ body:"yell_angry_1" });`

b: Ударь этого придурка! Выбей из него дурь!

`bb({ body:"final_1" });`

b: УДАРЬ ЕГО УДАРЬ ЕГО УДАРЬ ЕГО УДАРЬ ЕГО УДАРЬ ЕГО УДАРЬ ЕГО УДАРЬ ЕГО УДАРЬ Е--

`_.a2_ending = "fight";`

(#act2k)

# act2j_flight

b: Я *знал*, что все эти тусовщики глубоко испорчены. Все они притупляют свою боль ужасными вещами!

`bb({ body:"yell_1" });`

b: И они заставляют тебя делать то же самое! Они развращают тебя! Нам нужно бежать!

`bb({ body:"final_1" });`

b: УБИРАЙСЯ ОТСЮДА УБИРАЙСЯ ОТСЮДА УБИРАЙСЯ ОТСЮДА УБИРАЙСЯ ОТСЮДА УБИРАЙСЯ ОТ--

`_.a2_ending = "flight";`

(#act2k)

# act2k

```
Game.clearText();
publish("act2-in-4");
publish("hp_hide");
music('party1', {volume:0.6, fade:1.5});
```

(...2001)

```
publish("act2",["party_hong",26]);
sfx("slide");
```

(...1001)

```
publish("act2",["party_hunter",14]);
Game.WORDS_HEIGHT_BOTTOM = 230;
```

r: Ты в подрядке, малыш?

`publish("act2",["party_hunter",13]);`

{{if _.a2_ending=="fight"}}
(#act2k_fight)
{{/if}}

{{if _.a2_ending=="flight"}}
(#act2k_flight)
{{/if}}

# act2k_fight

```
Game.clearText();
publish("act2",["party_hunter",21]);
publish("act2",["party_hong",33]);
music(null);
sfx("hit");
```

(...1000)

```
sfx("record_scratch");
publish("act2",["party_hunter",22]);
publish("act2",["party_hong",34]);
publish("act2",["dee",6]);
publish("act2",["dum",6]);
```

r: Т-ты...

```
publish("act2",["party_hunter",23]);
publish("act2",["party_hong",35]);
publish("act2",["dee",5]);
publish("act2",["dum",5]);
music('party1', {volume:0.6, fade:6});
```

r: ты *странный*.

r: Мне это нравится. Приходи на вечеринку в следующие выходные, милашка.

```
publish("act2",["party_hunter",19]);
publish("act2",["party_hong",36]);
```

h2: хорошо, пока, ciao, adios, au revoir

r: Может, животное и выиграло битву сегодня, но ты возвращайся - и мы намешаем тебе что-нибудь покрепче!

h2: sayōnara, auf wiedersehen, zài jiàn, shalom

r: Ты и я, малыш, покажем зверю, кто здесь хозяин!

(#act2k_end)

# act2k_flight

`publish("act2",["party_hong",36]);`

h2: ок извини мне нужно бежать

`publish("act2",["party_hunter",16]);`

r: Что б его. Животное сегодня победило, ха?

`publish("act2",["party_hunter",15]);`

h2: не не, просто, эм, нужно бежать марафон. нужно бежать быстро.

`publish("act2",["party_hunter",19]);`

r: Приходи на вечеринку в следующие выходные, милашка. Я намешаю что-нибудь посильнее для тебя.

h2: ок спасибо нужно бежать бежать бежать бежать

r: Ты и я, малыш, покажем зверю, кто здесь хозяин!

(#act2k_end)

# act2k_end

```
Game.clearText();
publish("act2-out-5");
publish("act2-outro", ["end1"]);
music("hum", {fade:2, volume:0.6});
Game.WORDS_HEIGHT_BOTTOM = -1;
```

(...2500)

```
publish("act2", ["act2_end",2]);
sfx("whoosh");
```

(...1000)

b: Человек! Ты в порядке?!

```
publish("act2", ["act2_end","next"]);
```

b: Боже, это было *близко.* Мы действительно могли--

```
Game.clearText();
publish("act2", ["act2_end","next"]);
music(null);
sfx("squeak");
```

(...1500)

```
publish("act2", ["act2_end","next"]);
sfx("hit");
```

(...1000)

h: Я вернусь на вечеринку в следующие выходные.

h: В следующий раз, когда мы будем сражаться, я собираюсь не просто *победить* тебя...

h: Я собираюсь ^нахуй^ тебя *убить*.

```
Game.clearText();
publish("act2", ["act2_end","next"]);
sfx("concrete_step1");
````

(...901)

```
publish("act2", ["act2_end","next"]);
sfx("concrete_step2", {volume:0.8});
```

(...901)

```
publish("act2", ["act2_end","next"]);
sfx("concrete_step3", {volume:0.5});
```

(...901)

`sfx("concrete_step4", {volume:0.25});`

(...3000)

`_.INTERMISSION_STAGE = 2;`

(#intermission)
